人大左，原來咩經歷咩自由都唔想要

而家放工
第一時間
行去最近個站
邊架黎
就上邊架先
總之盡快離開
唔理要轉車
或者行幾個字先到
總之知道自己
係係返屋企途中
就安心
返屋企
唔係為左
屋企人
或者咩
只係因為
返到自己間房
先至有安全感
以前真係
好想要自由
好想經歷多d
但見得多
到頭來
盞自己唔開心
見識過
見盡人地幾好
更顯得自己差
亦唔係
單憑努力
付出
就換取到
人地天生
只不過係
做返自己
就擁有既野
此其一
其二
見到d
條件差過我
付出少過我
但就係
唔知點解
得到d
我用盡自身條件
付出過
連掂都掂唔到
連掂下
都冇資格既野
經歷完又點
經歷完
又唔係自己
由頭到尾
所謂經歷
只不過
睇人地好
為人作嫁
人地從來
都冇當你自己人
返工
同做狗冇分別
但都好過出面
起碼你知道
係為自己而做
做錯野
好錯個隻
大不了謝罪
世上得兩道地方
係真係可以
做自己野
唔使面對人生
屋企張床
公司張檯
人大左
連吃喝玩樂
都同人比較
買野食
見個收銀員
靚過自己
又驚佢睇唔起自己
出去食飯
見人地舖頭
d顧客身光頸靚
又唔敢行入去
出去玩
又驚人歧視自己
唔歡迎自己
俾得起錢都好
個心都睇你唔起
你自己都心虛
玩
都玩到好慘咁
好多野
唔係話唔得
但盞自己冇癮
越係話咩
做人最緊要開開心心
咩人比人比死人
越係顯得心虛
但無時無刻比較
亦唔係辦法
越係比較
越係說服唔到自己
現實
係由努力同付出
而構成
人大左
上唔上進
俾唔俾心機
都已經唔重要
堅持又好
放棄又好
到頭來
都要化做無奈
心痛到盡頭
亦唔再有自己
只求解脫
連自己
都想逃避
靠住每日都被蠶食既安全感維生

加油

睇得出樓主係個感性既人

新詩？

屌你老母又人大左

屌
你老
味
唔係想串
你
七言律
詩咩仆
街
雖然想安慰
下你
不過睇到一
半
都係屌柒
你算

睇撚死人